【不得不跪】國泰發新指引 對員工參與非法活動零容忍 員工社交媒體表態亦受管

反送中運動持續，國泰航空成為中國官方重點針對對象之一，國泰昨日向員工發出新指引，指對員工參與非合法活動零容忍，參與的員工可能會被解僱；又指員工每個人都肩負前所未有的個人責任，個人行為會影響外界對公司看法，包括工餘時間在社交媒體和日常活動。
國泰回覆傳媒查詢時證實有新指引，並提供行政總裁給員工的內部通訊，指中國民航局最近發布安全和保安指令，國泰必須確保公司完全遵守，是「確保公司能營運的前提」。
中國民航局月初曾向國泰發出重大航空安全風險警示，國泰公布解僱兩名機師，包括一名參與示威而被控暴動的機師，另外曾在返港航班機艙廣播說「香港人加油，萬事小心」的機師，已不再是公司員工，國泰未有交代他離職的原因，而本身是國泰機師的公民黨立法會議員譚文豪，亦以避免公司再受壓為由辭職。

應該好快會全世界罷工

愈打壓愈要反抗

職場既白色恐怖要搵美國佬幫，成為中美談判既其中一部分

大家一齊唔撚撈國泰囉，自由市場
搵工走人啦

去台灣，長榮/中華

去日本， JAL ANA PEACH

去歐洲 英航，三寶, virgin Air France lufthansa

去澳洲 qantas scoot Air NZ

去美國 AA United

去中國 冇計 國泰港龍